世衛荒謬行徑再一樁 台灣改稱「台北及周圍地區」

文／中央社記者唐佩君布魯塞爾5日專電

世界衛生組織 （WHO）每日發布的武漢肺炎疫情報告，台灣稱呼變變變，今晚最新報告除仍不當列在中國項目，並再更名為 「台北及周圍地區」，政治荒謬再添一樁。

世衛組織今晚發布第16期疫情報告，在中國省份區域及城市項下，出現一欄Taipei and environs（台北 及周圍地區）確診11名病例，且同步在附註欄載明，中國確診病例包括香港特別行政區、澳門特別行政區與台 北及周邊地區，將台灣視為中國一部分誤導國際視聽。 武漢肺炎疫情爆發以來，世衛不僅排除台灣參與會議，讓台灣無法從WHO得到即時、有用的資訊，更在名稱上大玩文字遊戲打壓台灣。

世衛在1月22日第2期疫情報告，首先以「中國，台灣」（Taiwan, China）稱呼台灣、23日報告則更名為 北直轄市（Taipei Municipality）、25日改為台北 （Taipei）、至今天則再進一步改為「台北及周圍地區 」。 且世衛自2月1日起公布中國各省份病例，也將台北 列名其中，導致國際社會混淆，將台灣當成中國一部分 ，造成其他國家誤解，因而禁止台灣籍航空公司班機及民眾入境，嚴重損害台灣民眾的權益。

不僅如此，世衛2月4日報告，還將台灣10起確診病 例虛增為13例，衛福部長陳時中當時表示「這是假新聞 」。 針對世衛不當稱呼的政治荒謬，外交部持續向世衛 表達嚴正抗議，要求更正。（編輯：林治平）

支衛

支共附屬組織

算啦G7另組衛生組織 比台灣加入會仲快D
其他國家識見風使舵啦

犯犯出嚟鬧人狗官未

不愧係世穢

冇撚用

咁以後叫北京及周圍地區先

台灣幾時出兵打中国

維尼真係政治奇才

好野繼續奶

武漢衞生

地球聯合軍幾時出兵打中国

「世界衛士組織」，聽落好似好偉大，實際... 唔係以人類健康著想，係為某人著想

屌家下咁撚嚴峻你理撚得佢啦！
所有發達國家由美國帶頭另立衛生組織，要所有技術頂尖同採取入會審查制度（類似北約）
等武漢衛生組織自生自滅啦！